習近平：要讓大學生主動回鄉務農

【要讓農業成為有奔頭的產業】

3月8日，中共總書記習近平在全國兩會參加山東代表團審議時，強調鄉村振興將來要引進職業農民，讓大學生甚至海歸人才主動回鄉務農，使得農業成為有奔頭的產業。

習近平又指，鄉村振興一方面要發揮好本土人才的作用，另一方面要夯實基層黨組織基礎，通過第一書記、大學生村官、農村工作隊等形式築牢基層黨組織。

上山下鄉 調理農務

上山，下鄉

滿懷豪情下農村

爹親娘親不及習主席親

高官權貴仔女先去

調理農務系

雖然我覺得農業好應該受人尊敬，但支那幾十年前上山下鄉實在太大陰影，雜帝咁樣講好有伏

個個進修調理農務系

其實啲住喺農村嘅年青人咁努力讀書都係想去啲發展比較成熟嘅城市讀書， 就係因為唔想一世耕田。

你而家又叫佢哋返屋企耕田。

幾時文化大革命

邊個唔返去 邊個係鬼

自己無書讀，就要所有讀得成書既都無好下場

又loop

主席兒正在朝毛主席晚年錯誤的道路去走

有無人知當年上山下鄉之後發生咩事？

毛魔顯靈

唔準反駁 習大大永遠是對的

真係大倒退到毛魔年代 上山下鄉🤦‍♂️

上山下鄉

五毛要唔要下鄉?
或者下鄉能否繼續做五毛?
又或響應習主席建議
香港同胞甘願放棄每日150名團聚名額
全力支持主動回鄉務農
得唔得?

去咗，冇得返來。

晚年

文革2.0

source?

其實宜家大陸中學歷史會唔會教文革？

讓五毛先行

知識份子反政府, 亦都證明吸精瓶比金仔更無智識

香港農業大學指日可待

之前嗌萬眾創業都搞唔掂d 失業率，而家直接叫人上山下鄉呀

又農務系🤦🏻‍♂️

Cablechinadesk

自己copy篇嘢落google啦大把有得你睇

屌你老母，佢自己已經係受害者啦
重想害幾多代人

做左皇帝真係以為咩都得

支持

上山下鄉 2.0

痴筋

文革運動
正式開始！！

農業股

真係回到過去⋯⋯

支国網頁block咗'上山下鄉'未

維尼帝未必講得唔岩
宜家新一代個個出城打工
老一代先留底耕田
咁樣會唔會出現糧食危機？

文革再現
又嚟一次大倒退

人類總是⋯⋯

以後叫人返鄉下耕田唔再係貶義

都copy得唔差在貼埋source啦其實

我又想睇吓佢點樣迫d智識份子去耕田

中國大把人子承父業繼續耕田你唔知姐

我覺得個問題反而係D污染咁嚴重點耕田

i cable facebook:

調理農務

冇記錯因為好多農民因為自卑，當啲知識份子上山之後，男嘅就玩到残，女嘅就俾人姦，成個世代造成斷層，成班原來嘅精英份子就咁玩完！

知青下鄉

文盲化d 子民
好有金氏王朝既影子
下一步就係驅趕智識份子

文革不遠矣

食大鑊飯既日子又重臨喇

唔怪之得比恒管升格啦

習帝：你班廢青全撚部同我返去耕田！

唔使再擔心樓價 人人有地分

不嬲九成糧食都係進口

想像下香港大學生要俾班廢老當狗咁玩...

啱呀， 正宗番鄉下耕田。

而家大陸初中雞啲父母冇教佢地文革時候嘅慘況嘅咩
真係痴撚線

細佬我無知
可以講下當年上山下鄉既野

無記錯既話 習種本身都係受害者黎

返鄉下耕田

上山下鄉係點? 可以睇下麟伯套戲

所以而家稱左帝咪交換角色玩返次

如果係真係有心搞
引入自動機械、溫室、有機、gm之餘此類
上山下鄉無問題

但過咗幾十年，仲係口號式咁講啲虛嘢，有咩實際方向
同一帶一路一鳩樣

哇屌，好彩當年讀過下中史

教育局副局長個仔已經做埋肥料

着重農業絕對冇問題，亦都係一個國家嘅命脈

但睇返當年同樣情況...

除左有屎有尿之外， 其餘你所講嘅嘢一律唔會有

諗起大躍進

以事論事，中國發展農業係正確，內需咁大無理由靠進口糧食。但係習總咁形式表達發展農業，勁似文革喎 真係難分真與假

破壞原有嘅社會架構
作唔到反

上山下鄉2.0終於上線了

啲支那人都唔用機器
根本冇人想投資
幾多人去務農都冇人

鼓勵推行IoT 配合 農業就好啦

一做皇帝 又玩文化大革命

習衛兵

岩呀 你做到好似外國咁 絕對係好事黎
但係支拿全部野都唔值得信 就算比你種到d 士多啤梨好似日本咁好食有曬國家品質保證都冇人敢食 因為支拿所有野都可以係假

幾時打倒資產階級

好彩以前有玩開模擬農場 遲下做龍頭月薪過億不是夢

中國人點樣反, 除非有人擁兵自重啫

如果係城市搵唔到工，真係不如返鄉下耕田，睇下有無機會搞D小生意發圍。
而且係鄉下起碼地方寬落D，留係城市困獸鬥真係好咩。
務農自力更生至少係個真漢子，
反觀香港人連田都無得耕，無退路，大把後生仔人工只有一萬多D，
日日都係精神同體力勞役，仲要比社會睇死，話你廢青無出息。
比著我真係寧願耕田，起碼生活唔洗咁壓迫，就算辛苦都似番個男人先。

上山下鄉2.0

如果係日本, 歐洲耕田好過係城市打工

讓小熊維尼女兒﹐習明澤先去耕田做先鋒~

係, 但中國既農村...黑暗到你唔信

有係有農科，都有個水稻專家袁隆平係做農業科學
但政策上有咩大方向根本就係零，無配套，無推廣
仲有大陸人點會比自己D仔女去讀農科，除非屋企有個果園要睇姐

文革+上山下鄉1.0果D根本只係農民報復讀書人同資產階級
根本無提升到農民的社會地位，反而形象更差

我信而家唔係報復，可能係為貿易戰+泡沫經濟做準備
但如果無支槍隊住去逼人做，我估無人肯上山下鄉2.0啦，至少唔會自願

上面種得出日本level啲食物先算

真 你返鄉下耕田啦

佢以前受過嘅苦就要而家D年輕人受返一樣嘅苦.真係痴線佬黎.

每個皇朝開始都係咁, 唔死番幾千萬賤民嘅命點鞏固

種得出都冇人敢食喇 支拿呢個名已經玩到爛左

想國家進步 緊係靠知識 整多啲科研 高科技產業
點會走返轉頭耕田 習近平真係想搞愚民政策多啲

同毛澤東一撚樣咁仆街

港人移居日本耕田, 其實睇到真係有少少心動

打散左d人既組織

鼓足幹勁，力爭上游

又文化大革命

差唔多, 分別只係在於時間/工作自主, 不過最主要係著重work-life balance

好在1香港有先見之明，燒左個南生圍無田耕啫

知青下鄉，上世紀異常成功，唔好畀佢停。

淘寶
高科技農具
高科技合成肥料
高級化學農藥
全自動定時灑水系統
美國最新基改大米種子
太陽能太陽燈，讓你的農產品最快速度長大，自對配對農產品受光率

有撚排玩

真心有冇人偶像係習大大

日本啲嘢真係好好食

上山下鄉雖然暫時緩解了城鎮的就業壓力，毛澤東藉此達到了解散紅衛兵組織和讓年輕人「接受貧下中農的再教育」的目的，但是幾千萬年輕人的青春被荒廢，無數家庭被強行拆散，這場運動也造成了各個層面的社會混亂。

由於文革的上山下鄉使得本應成為學者專家的一批年輕人在鄉間長期務農，八十年代以後出現了知識斷代，學術研究後繼乏人的現象。這和中國1970年代達成「兩彈一星」成就之後科技一落千丈的現實符合。

一種觀念認為，毛澤東在他所發起的文化大革命中，已經達到了清除劉少奇為首的所謂「資產階級當權派」的主要目的，難以控制的紅衛兵逐漸成為麻煩，數量巨大的對政治高度熱衷的無業青年會對政治穩定構成嚴重威脅。把大量城市青年遣送到農村進行農業勞動，除了經濟上的考量外，主要是一種分而治之的政治策略。

有人認為這場運動是對人民的愚弄和變相迫害。林立果（林彪之子）等起草的反對毛澤東的綱領性文件「五七一工程紀要」指出，讓知識青年「上山下鄉」是變相勞改。

數量巨大的對政治高度熱衷的無業青年會對政治穩定構成嚴重威脅。把大量城市青年遣送到農村進行農業勞動
五毛的下場

死左就係受害,死唔去...

香港人一樣呀成班傻鳩

時光倒流

當年習帝都有返鄉下耕田，宜家就係要特登玩死班支那人報仇

咩年代呀仲驚糧食危機

復仇者

如果有戰爭唔通靠外國進口咩

緊隨毛主席路線

又黎

可以諗定旺角換咩名

其實外國agriculture好搵錢

之前香港政府唔係叫我地班港青要多多北上同上智識份子多接觸?
睇黎依家要買定防蚊用品了，順便學多幾招挑糞施肥，南生圍有救了!

香港政府唔跟即係想搞港獨

條粉皮係咪文革被人批到CLS

快啲大煉鋼，搞人民公社啦

全城大學生回家種薯仔
月薪800

你唔好話，今舖係真係冇外匯去同外國入口糧食
中國缺糧唔能夠自給自足已經一直全世界都知
上邊人冇得食，香港人會飽? 小心啲好

朱閪迪有機會上位啦

民建聯工聯會議員幾時派自己d仔女返祖國發展農業啊 仲唔快d支持皇帝的政策？

文化大革命2.0，但係如今香港已經成為支那一部分，唔知道堆支那人會唔會落來香港避難呢

減低糧食進口依賴
就算準備打其他國家
畀人貿易禁運 制裁都頂到

扔舊錢去做自動化系統大把人爭啦 仲上山下鄉

習大大
一定ALL! 邊個漏選一定係鬼

支那嘅糧食危機唔係冇人耕田咁簡單
而家好多地已經唔種得野
種得出都未必食得

真係，點解有個咁嘅國家
最好嚟次二十級地震

岩呀, 趕班生番去農村等佢地自生自滅

趕晒班生番去農村, 這樣失業就不存在了

岩呀, 降低失業率, 糧食可以自給自足, 又唔怕城市太多遊民危害國家政權

文盲, 半文盲仲好, 方便做奴才奴婢, 洗佢地腦

想學赤柬

學術
箝制人民思想

睇得出其實習帝係想學美國加州或者日本果隻
人地真係高科技產業有大量科研投入既高產值農業黎

正常大國都會想搞呢套，農業最終極唔單止係養自己人，係要出口賺錢

搞唔搞到係一個問題，但有呢個方向係好，唔明有咩好笑⋯

收皮啦你睇得出

佢而加個套好大機會係好似上面講咁 將城市失業人口推去做農夫 同令知識青年分散 無能力集中力量 去鞏固權力

焚書坑儒
歷史要重演

快撚啲文化大革命再玩批鬥啦

無睇過22年前殺人告白?

心理創傷證, 要人地受番咁既苦

其實中国不嬲糧食供給連自給自足都做唔到

估唔到有生之年可以見番以前民智未開嘅野

你又唔洗太擔心，就近地區可以買東南亞/台灣食材頂住先
其實街市都ok多東南亞農產品賣緊，係廣東雞/豬比較麻煩姐
反正平時食飯都用泰國澳洲米，起碼唔會無飯食啦

即係類似而家大陸自由行少左，D旅行社/旅發局咪吸引其他地區的人黎和返一樣
不過比較嚴重影響係用好多大陸食材的各大餐廳快餐店

何況大陸比得你開海水化淡同再生水，即係預左有野發生會停東江水啦

都係果句，呢個世界無話邊個無左邊個唔得架

熟口熟面
大陸而家經濟已經差到呢個地步

由農業可以見到一個國家既經濟基礎呢點無講錯，可惜貴支正係因為農業既技術進步追唔上人口增速先要搞計劃生育，宜家鼓勵大學生翻鄉下耕田已經唔係話發展農業而係要係貿易戰來臨之際保住糧食自給率，至於出口農產品基本上得淡笑

支國人食番
當然仲有香港人食

又嚟多次

戇鳩仔
有邊個國家唔想學美帝咁每年出口億萬農產品賺外匯熱錢
就咁一個新奇士橙每年幫美國賺幾錢你知唔知
出黎做幾年野或者讀下相關產業鏈再上網吠啦
中國係柒 但講到賺錢就一定唔會倒自己米

你留意下最近美國既取態，香港係貿易上已經被當成中國既一部分 一個唔覺意由貿易戰變熱戰，香港糧食進口會即時斷埋

當年解決薄熙來既理由就係話唱紅打黑 回到文革
而家要知青回鄉
又算咩？

你係咪唔撚識中文 上面就係講緊無外匯同外國進口呀咁你仲點澳洲米呀

好似上年年尾都聽過

打左薄熙來但cop左佢條橋

唉你讀下中國近代史先啦 對於中國當權者 權力緊要定國家發展緊要

g持愛國愛黨嘅人狗衝返上去姦田

咁有呢個投入高智能資金搞農業既方向，對中國同外國黎講都係好事，依家中國農地係多但產能係好低，根本養唔到自己
一日唔搞就一日要向外國乞食，佢要搞總好過唔搞

其實中國好多農田係真係荒山野嶺入面 唔好講大型機械可以去到 電力供應都未必穩定 你唔好ff得咁美好啦中學雞

糧食危機唔關多唔多人加入農業事
而係中國冇技術先要人手
外國現代農業只需要好少人力就可以種到好多作物
透過科技已經克服到好多人手問題
加上品種改良，機械收割施肥，一個人就可以做到好多野
YouTube 大把影片睇

所以證明中國唔係強大咗，而係各方面倒退緊
Btw,蝗國土壤污染咁嚴重，種閪咩

支持閣下回農村, 支持國家發展

身為中國人的你點會唔支持國家政策先?

就當呢班會去農業既有識之士，佢地唔去耕田，係哂城市，依家又做到d咩
人就一直係到，城市已經好多人材塞哂係第三產業，而第一產業農業就不斷痿縮緊
推番d去第一/二產業有咩唔好，投資人才先會帶動發展係好正確理念，成唔成功就第2個高題

唉屌你獌狗個個都on99 你睇番八十年代中國發生過咩事先啦 淨係識諗最好個面

無關係返去耕田一定無so
中國既土地係國有 租唔租俾你睇當地班官
土地流轉咩咩咩養肥幾多有關係既人

就算俾你去好窮既地方 D土地唔值錢
班人知你有錢 會唔搞你？
唔好咁天真啦

搞農業革命應該係玩美國佬個種接近全自動化生產，但宜家叫大學生（年輕人口）翻去務農明顯係玩翻勞動密集個套傳統野

事實上中國無乜野唔係靠勞動密集，自動化生產成品都唔夠人力平質量又唔夠人地好，講產業轉型

文化大革命之下鄉知青的報復

我無對中國有期待過，你就鐘意ff
資金投入可解決問題，美國加州原本都係荒漠乾燥區，要成功總有辦法
我講既有咁既方向係好事，至於佢地點搞，掂唔掂，wfc啦

你個方向其實無講錯但動機諗得太理想化

五毛想分化討論

咪就係囉 推動高科技農業應該係引入技術 唔係叫人自動上山下鄉 仲要講睇得出習帝想學美國 我就睇得出你無料扮四條

人地日本果班由中學大學開始主修農業
一心喺依行發展
你就捉班喺大城市舒服慣嘅少爺仔大小姐去農業發展

呢個真
一定要有專科或專業既大學
唔係都係伏鳩人

屌你老味咩 而加邊到有講佢會投入資金呀 你訓撚醒未呀 而加佢係叫人自動回鄉

調理農務身體好

都係時候都搞農業科技。不過唔係推班完全唔係果範的知青入農村。係要有農業科技人材。

唔係有錢就得，美國唔單係有錢而且農業技術都係領先全球，生物技術最top個幾間公司唔係美國就係歐洲國家

人有多大膽，地有多大產

傻閪
大陸冇人做係因為技術落後加上污染，產量唔穩定政府冇保障，收入低比大公司操控價格
叫一個國家嘅新血去務農係一件最on9嘅事
要做嘅係引入農業科技，改善基建同運輸網絡，政策保障同支助農民吸引農民回流
外國大型機械收割施肥除蟲，改良品種克服氣候營養成本問題
中國人反而走回頭路？
叫最有創造力同競爭力嘅新一代去務農？
你個腦係咪裝屎？

大家都唔好回個條友 傻仔黎

條友根本無考慮清楚個問題
中國有一半人係農村戶口 我進取地當得一半人有農業收入

條友一直美國美國
美國用機器黎玩大規模農業 所以要求高科技 少人手
學美國玩農業 幾億人可以請幾多個？請剩既人點算？
D地仲要係國有既 即係唔可以收地租

你學美國玩必死

冷靜啦車狗
佢你講會投入 但亦係講唔會投入
講到尾都係初步鳩up階段

講真你唔投入資金設施係農業吸引專才，咁要用咩吸引，唔通真係搵槍指住班人才叫佢番去搞
咁就唔係令人才主動翻去耕田既主旨

我係中共啊 我連搞農業技術創新我都要好小心
一下搞到對農業人手需求細咗
班人無工開
一係9沖去城市 一係就作反

留名各省縣誇報產量, 跟住出現飢緊三十同天與地

我其實大學讀過農業呢個範疇
你講既幾好笑既
不如睇下成功既美國同日本case先黎吠
有資金科技投入而唔投入人才，你咪撚玩啦
期待班字都唔識既鄉下佬同你搞？你係咪以為高科技農業禁粒制就完事

其實又係去番個問題, 科技唔係你話俾錢俾人就一定谷到
好似"国産"軍備咁，都攪咗好多年啦，乜情况大家心裏有數

文化大革命

咁你記得第一個返祖國幫忙發展農業
30年後返黎報告成果 大學生
加油，睇好你做中國農業大王，打殘外國跨國襲斷

咁你應該要讀埋中國歷史 同埋可唔可以唔好咁天真

肥平 鋼鐵
其實而家真係睇美國想做到咩程度
究竟係要七孔流血定永不超生
如果永不超生一定係香港都會有事

只不過我個人覺得，以前難民潮的難民都有能力走完佬安定左再寄返D物資上大陸的話
而家環境好左好多，就算一齊制裁，都唔會同大陸一樣發生飢荒問題姐

因為就業市場嚴重萎縮
好多人上山下鄉完係等共產黨分配到工作先有得走
男嘅如果肯當兵就最容易走到，但分配去啲勁遠地方服兵役
女嘅就睇國營工廠有冇空缺，做工廠妹做售貨員都係共產黨話事
果陣連拍拖都唔到老豆老母過問，係要上報俾書記，等書記批准先可以拍拖

以上資訊係由我上山下鄉過嘅老豆老母提供
佢地俾共產黨撚完就嚇到走左來香港

1. 城市失業率高, 一班人走左, 降低失業率
2. 一班無業遊民走左, 減小威脅國家
3. 提高自足自給率, 就算種出黎係重金屬既, 都只係支國食, 理得你
4. 減小用外匯買外國糧食養班支民
5. 稍為有小小思維既人都走左, 其餘堆文盲更易洗腦

成日想玩軍國主義，但偏偏糧食同能源要進口, 打條毛咩
我估遲D應該會叫人攪頁岩氣之類

其實只係雞同鴨講

你講一個社會現代化後 要發展高科技農業 同有資金科技都要有人材 係一定無錯
因為呢個係正常發展模式
你個答案就好似 教科書既model ans咁姐
但係唔符合中國既現實情況
就係中國就算有資金有人材都未必發展深厚既技術底子
結果可能係有一兩樣新技術 但唔成熟同可能有害都照生產

現實情況係 係中國特色下
你好難培訓大量既人材 因為個個出城就係為左唔務農
靠d 愛國海歸派偷下技術做下間碟 都係可以夾硬發展得起既
不過最終 產能 同埋個d種植技術太多數據都係造假
其實成個產業都係外強中乾 得個殼

更現實既情況係
中國既人口同泡沫資金太多
就算成個產業都係外強中乾 得個殼
佢地不斷投入大量資金蝕都唔緊要 結果總會得到一兩樣技術
然後比佢不斷吹大 同埋賣去第三世界賣錢吊命

坐緊時光機重播緊文革呀

巴打可唔可以share多d

點解你哋打字打得咁快

香港班蝗快D返去支持下鄉 會發達㗎

連登仔真係得二元世界觀
想搞高智高科農業，係咪一定要100%地都拎黎搞？
我幾年前讀書睇既研究資料就係，中國空有土地資源但產能極低，當中提到無科技/人才就無一個問題，好多地係亂鳩咁種野無plan
再唔係就農村下一代走向城市唔耕田，上一代就賣田或荒廢農地，農產每年痿縮，因為係後生都知農業搵唔到錢
依定人地睇到個問題，想搞好佢，話比人知係有前景，咁有咩問題
都係果句佢搞唔搞得成功就無人知，但以我所能佢再唔搞農業，基本無國家餵到中國既人口

大部份知青都遭受農民不到程度既逼害，女知青被姦和逼婚下嫁當時嘅農村幹部更是多不勝數。唔係鳩嗡，係有證據同資料，不單止google 可以搵到，連大陸嘅百度都可以搵到好多文同報導。知青上山下鄉係文革其一樣最撚悲慘既事件。

題外話

佢唔單止叫大學生返去農務咁簡單
佢下一句係
鄉村振興一方面要發揮好本土人才的作用，另一方面要夯實基層黨組織基礎，通過第一書記、大學生村官、農村工作隊等形式築牢基層黨組織。

即係又係類似d合作社形式 一個睇住一個組織 搞批鬥同鞏固黨

巴打好見識

我由另一邊睇

逼d人番鄉下做農業係唔係想保住內陸既房地產市場呢

逼晒d人番去自然要諗方法住

咁又得唔得呢

適當規模實無問題架
而家大大聲話要全國性咁搞 我咪同你講全國搞會G 有問題？
就話我二元世界

睇返上面補充
應該都唔係咩經濟考量
上山下鄉feel

我個理解係：
1. 中國無外匯同外國進口糧食
2. 中國糧食無法自給自足
3. 1+2=中國糧食短缺，自然供港食物，甚至水都會cut曬
4. 結論同上面巴打一樣，因為中國顧唔掂自己，香港無左中國呢個食物來源，香港都會面臨糧食危機問題

於是我get到係同難民潮的情況類似，中國自己飢荒，但香港無飢荒的情況出黎
個回覆都係基於制裁唔包括香港呢個假設進行
我覺得情況唔會差過難民潮太多，可能我過分樂觀啦，都係網上吹水姐，唔認同唔緊要

如果誤會左，我對上上面個巴打道歉，係我中文差，好對唔住

不過個左字係特登

三農問題都未解決

佢地話當時因爲文革好多人無書讀，又唔讀書又無野做個個雙失，所以一開波叫上山下鄉果陣，好多人真心支持，覺得當體驗生活咁啦（其實係政府養唔掂呢班雙失青年，想佢地去幫手耕田之餘又可以叫啲農夫幫手養住呢班廢青先）。

點知去到好撚遠嘅山卡拉地方，我阿媽係所謂「知青」，有公主病嘅，佢話一開波頭幾個月，佢日日餵雞餵豬清啲屎屎尿尿，辛苦到喊出來（重點係糧食不足佢地係好耐先可以食到一餐有肉嘅餸）。

後尾識到我老豆，發現我老豆唔使點做野，又有飽飯食，點解呢？原來我老豆溝左村長個女 （阿媽講到呢度有啲躁）佢見到老豆日日係村長個女間房出來，村長即係乜春書記之類，負責食物配給（果陣係糧食配給制度，單車都係配給嘅，成條村得幾個人可以擁有單車）。

之後老豆俾村長個女帽左 冇左特權 跟住同左我阿媽一齊，一齊冇啖好食，先開始發現屌你老味都唔撚係真係共產嘅！！！

就醒覺左

講到中國缺糧又太誇張
主要係想解決低端人口問題
趕返d人返鄉下

對應番之前 北京清理低端人口既事 真係好有歷史重演既feel

多謝巴打熱心share

為左身先士卒
習大大的子女兒孫已經前往農村
一生調理農務

大學生呀無你份

大陸年輕人應該會想盡辦法去香港

收皮啦賤狗 真係上山下鄉既話我切條柒比係都得啦廢閪 冇撚d常識 死廢物

D細路仔整係識盲反 乜撚野都唔識整係識妄想自己被迫害 賤港狗

湧曬嚟呼吸最後一口氣就真

簡單講即係返翻去以前農村生產隊
之後應該就會提出類似人民公社嘅物體
屌細個成日聽阿婆講
估唔到會有見到嘅一日

返屋企耕田啦
估唔到真係仲岩用

咁撚憤世 窮閪就係窮閪 井底冇見識咪搞到好似你咁

佢做唔做得成大王我唔撚知 不過你班連大學都入唔到既賤狗就去務農啦

習近平叫人返去務農，又玩上山下鄉，跟本共產黨係咁，自已上網睇吓全球共產黨歷史，共產黨成日都會攪政治運動將人口移出城市，點解，因共產黨攪唔掂城市人口管理囉

翻鄉下耕田

即係多咗人番鄉下，自然要多D人番去昅實班友仔
我睇住你睇住佢地耕田

大陸年輕人要愛國
香港果班講普通話嘅單雙非蝗都應該聽黨嘅號召

唔好咁on9, ok?

上山下鄉
等一代人學習習大大嘅下鄉經歷

以前睇個套盲山睇到好撚驚 一入山食撚左你都冇人知

完美消滅知識人口

金柯拉

“fun書坑儒

唔識寫

金珂垃

知識青年接受貧下中農的再教育

仲有金坷垃

又玩多次

你都傻，就係要消滅生產力，你重去做自動化系統

佢想超越毛澤東, 就要做番毛澤東做唔到既野, 只有完成毛魔失敗既事, 先證明到雜總係中共既第一人

一切可以到農村中去工作的這樣的知識分子，應當高興地到那裡去。農村是一個廣闊的天地，在那裡是可以大有作為的。

恭喜各位內地大學生

五毛話香港人最妒忌既昔日窮親戚 又再食屎喇 !!!

再退多一兩步啦
食大獲飯 糧食配給

以農立國!!
啲軍人轉用弩，弓箭，刀，槍
變埋隻航空母艦做雲梯攻美帝城!!

不如取消晒d大學佢

就係機械人發達 農村勞動人口過盛先要城市化
返轉頭有咁多地？班人唔搞批鬥無野搞

捉晒所有高幹子弟去務農

中國農業唔夠美國競爭，要改革既方向聽落冇錯，冇思考清楚既人都信以為好，然而中國係每走一步棋，都牽涉千絲萬縷既權力鬥爭，成件事就不甚看好

正如前面各位所講，提高科技、自動化、有機生產係好事，你將年輕人送去做科技，我估佢地唔會反對，但中國擺明想送人做，多過送人改造，呢點真係貽笑大方

唔思考清楚，睇返大躍進既慘況，人係唔會記得呢項政策既傷痛，中國越理想化既指標，就更趨向食人

Yeah, 有生之年應該睇到亡黨

利伸：三字頭

唔會 , 你都識講依家香港係中國一部份 , 分分鐘到時捉埋你地上去做農奴都似

文革環遠嗎

個個覺得唔關自己事咁 , 唔講以為香港獨立左

維尼大人，求你帶走黎港支那留學生返去調理農務

你就想
讀完u先啦

歷史在重演，調理農務

ba個頭咩，好天曬落雨淋，基本日日都要做嘢無得抖，仲要隨時應付突發嘢

嘆嘅只有大到美國果隻要用飛機灑農藥嘅農業，高度機械化，但又要好多錢去買田買地買機械，唔係一般人做到囉

快啲返去幫手建設祖國啦五毛畜
上山下鄉 接受貧下中農嘅教誨

屌你真係一模一樣
以前老毛搞到城市荒廢晒，驚知識分子失業會搞搞震，於是叫人上山下鄉
而家習種搞唔掂出口、糧食生產又有問題，於是叫城市人返鄉下搵食

點解支那硬係咁柒

稱完帝玩文革2.0
隔離個post仲話整條連坐法

又要召喚阿寶

又搞上山下鄉

農業都可以玩到好高端，但支那做唔到

咁你重唔返去？
愛國呀

你呢？

以前資訊唔流通就好易叫你入局
而家邊個願意去農村？

若果所有五毛藍屎民賤聯工賊會等愛港愛國人士將全面支持 一齊參與 咁就Very Good喇

即係唔願去啦？
即係唔愛國啦？
你唔愛國即係你老豆老母冇教好你啦？
得
冚家捉哂去下鄉
等你地好好接受貧下中農嘅教育

笑乜
做農夫對住一大片農田, 日出而作日入而息慘D
定係香港做打工仔日日OT兼一世樓奴慘D

nop 佢係最後的受益者，所以想益多幾代人

但農夫一個天災就可以收你成家皮

咁你條五毛身先士卒死返支那接受再教育

睇清楚你國嘅最新政策
再衝出嚟柒啦
以子之矛 攻子之盾
識唔識？

兩燈立場：中国搞乜都係錯既

到時咪睇到到底你地開口埋口嘅
「香港糧食要靠支那」
有幾成係真囉

你返去支那幫手耕田先再出聲啦
愛國呀

最緊要有補貼je，你保我番去耕田好似外國咁有4，5萬一個月，香港都大把人番去啦

哦！
其實呢麻煩你讀下書先
香港Agricultural products import
其他國家佔嘅proportion多於支那
冇話冇咗支那一定

中共開始驚班大學生係城市, 住劏房, 搵得少, 又有氣有力有知識, 隨時係革命種子,送去鄉村最穩陣

做五毛原來可以唔愛國
我當然愛國啦
身為英女皇嘅子民點解唔愛國

痴撚線
我咁辛苦讀個degree就係為咗做農夫？
雜帝真係傻撚咗 係咪又落緊大棋啊 ？

家下駐港五毛真係唔夠pro

挑 佢哋d書 讀完都係等於無讀， 番去耕田咪仲好。
嗱， 跟據香港 同廣東案例， 番去攞塊田嚟耕， 10年後土地價格飛升， 到時唔知點解發晒達， 做土豪， 諗起都無得輸呀

要農業生產都唔會需要指定大學生做
應該係覺得大學生有自由民主意識，養唔熟，特別係稱帝一事咁大反對
加埋可能預計貿易戰等會引起就業問題
依家咪做野

文革
大躍進

咪即係勞改

嘩屌, 金坷垃咁就十年
BTW, 年年國務院都話要攪好農業㗎啦

農業升級後啲剩餘低端人口點處理？

殘害精英係共狗本質

好快會搞國情交流團 叫香港大學生北上耕田

點解會有人幻想耕田好美好

痾撚啦 原來係個傻閪

估唔到返鄉下耕田都有咁文雅既講法

因為澳洲working holiday嘅經驗太開心？

可以想像香港會更慘

你想像上如果真係咁搞, 有幾多人會想走, 個D 去唔到英美的就會來香港

冇記錯好似幾年前已經講緊會重推下鄉制道
當年好似有套電視劇係講以前大學生下鄉嘅愛情故事

佢個女有冇讀過大學？

做左空氣污染物就有佢份

連登好多細路仔對人生充滿幻想
我地唔應該打沉佢地

我支持
凡維尼的必定擁護

澳洲農務有幾開心?不過叫做好過強國仲係人手負責大量工序

認真 睇下你係農業生產定農業改革架姐？
改革應該真係專科生去做

不過都係個句啦 中國既現實情況唔改變
根本唔會有好多人 去做農業專科
結果幾年後出黎既研發成果同產能數據
我敢講一定又會比人踢爆造假

城市已經接近爆煲，唔返鄉下耕田無大學生都會無野撈，所以用強迫手法

有學識果d人 全部返鄉下

所以咪要再搞多一次大躍進文化大革命消除人口

上面糧食供應一早已經供不應求要入口
仲學人講打仗
人封左馬六甲飯都冇得食

咁我又唔同意,現代化農業其實可以好輕鬆

不過中國既農業大部份仲係用手耕田,而且依家中國農產口低下個成因唔係冇人耕作
而係D地產商用高價收靚農地起樓,按國策要嘔番一忽地做農業用途,但佢地就比垃圾地出黎,就咁搞到以農立國既中國變糧食淨輸入國
所以中國黎緊幾廿年都一定會比農業大國(老美)撚

仲要係班窮撚

中國人思想，農夫=低下階層
邊有可能有人想做

幾時全民鍊鋼，威而鋼

最好就唔打 一打就露曬底

冇錯，推文革2.0係正要清洗一大部份人，之後會實行安樂死合法化。
當人口減少之後就等邊個捱到機會黎嘅第二次經濟開放等發達

仲務農？前幾年CCTVB未有咁红嗰陣，睇過一個節目，講強国開採稀土，搞到好多土地汚染晒，根本種唔到野，仲有好多以前嘅農地收咗嚟起樓，變成鬼城，仲邊有咁多地方種田呀？

錯 而係中國人覺得農業冇需要投資高科技
如果你睇翻幾年前咩鏗鏘集定星期幾檔案
啲耕田車全部被地方政府扣起曬唔准用
大趨勢仲係用緊人力耕田 耕到死都唔會養得飽十三億人口

拆樓囉 大陸最興

讀degree做農夫辛苦?
之後就會取消簽證再冇海外留學
海歸派翻黎都要做保安城管

唔係呢套，係陳冲果套‘天浴’

全民大煉鋼2.0

係唔係有甜

而家有得上網
如果有塊田有間農村小屋, 我諗大把人搬入去

而家就係講緊中國呀，鬼唔知歐美用飛機灑農藥，機械式耕種咩
但係上面好多小朋友以為中國都係咁呢

我自己睇法,發展農業其實無錯,因為人口越多就越唔夠野食。
但發展方法應該係工業化,例如工廠型既大樓式種植法,而唔係搵大學生用人力耕田。

以為玩緊牧場物語呀 鄉下地方分分鐘咩signal都冇

係時候要清算埋團派

少甜，有個祼替

exactly
美國農業搞得成都係因為人哋肯畀錢搞技術
仲要開始研究埋人造肉、複製農作物
種三餐速度快 定係食三餐快？
人力耕田耕到死都養唔到十幾億人口
不過共產黨識諗一早就唔係共產黨

香港小母牛於2000年成立，協助中國內地貧困家庭及社區自力更生。香港小母牛與海惠以獨特的社區發展模式，攜手致力解決中國農村的貧窮問題。
願景：
更多國內農村家庭和社區擺脫貧窮、自力更生及關愛身邊的人。
香港年青一代從關心中國內地開始，積極關愛世界，為人們創造幸福。
使命：
為香港人提供一個渠道，通過小母牛在中國的扶貧項目，扶持更多貧困農戶自力更生。
透過教育工作，讓大眾認識小母牛的工作和理念。

你老味
2018年仲講緊教農民用牛耕田
meanwhile 英美國農夫揸緊車 農場有工廠
實驗室研究緊農作物
中國農民持續貧窮唔係冇原因

主動

馬雲仲唔第一個死

红你老母 投完胎先好講野啦賤種

套野好正
以前同條女睇碟, 睇睇下忍唔住拉條女去扑野, 條女仲話我套戲咁慘都有性慾

原來CCTVB 從來冇染紅過？定係我之前有野得罪你？

文化大革命：Reloaded

GDP 咪咁黎囉，你估淨係篤數咁低裝？！

自己睇清楚啦
廢撚事同隻狗講咁撚多

Tvb 打手 突然痴撚左線

屌，用手機打錯嗰字咋？等我以為係殺咗你老豆同強姦咗你老母，多謝指正喎

打殘體都唔屌咁叫唔叫你做支那人好?

賤咪認囉
認可能你睇慣狗字一時分唔到

認完錯又唔洗講咁撚多野嗱返咋沙既

你下次紅字左隻字先啦 我真係睇唔到

奔頭係乜鳩嘢term嚟

奔周頭？

衝出黎柒唔認不特止仲走黎怪人
反省下咁撚趕時間做乜撚囉

1968年12月，中共中央主席毛澤東發表最新指示：「知識青年到農村去，接受貧下中農再教育。」習近平正屬於被號召之列。次年，其與上萬名北京知青一起，下放到延安市延川縣文安驛鎮公社梁家河大隊插隊。其初期很不適應，「別人下去天天上山幹活」，年少的習「卻很隨意」，老百姓對他印象很不好，認為習近平是個遊手好閒、不愛勞動的浪子。習近平才待幾個月後，便因受不了苦，偷回到北京

嗰一隻字就屈我五毛會唔會有啲過份？你好聲好氣講話我打錯字冇問題喎！

條友不嬲都憤開世
而且佢好得閒,一句野可以打足成日同你嘈。

好快你就知道

原來係咁，唯有選擇無視佢

洩露國家機密

痴撚線
兩條友衰左係到圍威喂

冇公德心果隻要嘈返果邊嘈
想認錯果隻認錯果陣咪撚係到拿沙

好聲好氣認柒都冇問題架
問題係認柒之餘仲要又老豆又老母咁
想話你知跌落地嗱返咋沙係柒上加柒姐

廢青
偷走
唔捱得

屌 集精瓶真係好撚柒

開哂倒車

唔會

就會因為送晒多餘人口，失業人口去農村
政權先無人反

正確
64單野都係學生愛國自發
如果無班大學生，根本唔需要出動坦克

所以先發手為強，送晒佢地落農村，無動亂種子，就無危機

條友出名on9架啦 點解你仲未block佢

就係怕知識分子會搞事

咁又出名ON9
定係俾我屌過唔識反駁又唔想認錯唯有BLOCK?